加強合作應對挑戰 默克爾撐建「歐洲航母」

法國是其中一個擁有航空母艦的歐洲國家。圖為戴高樂號。（互聯網）
在華府的「美國優先」政策及英國脫歐下，德國總理默克爾周一（11日）表態支持，其接班人、基督教民主聯盟新黨魁克蘭普－卡倫鮑爾提出的歐洲改革建議，包括歐洲共同研發航空母艦，以及歐洲國家單一代表列席聯合國安全理事會。

默克爾一直主張歐洲應在國防議題上加強合作，她提到德法正合作研發歐洲未來戰機，下一步將是共同研製「歐洲航空母艦」，以凸顯歐盟在全球安全議題的角色。她又稱，單一代表歐洲列席聯合國安全理事會，「對未來是一個非常好的主意」，有助在國際層面上集合歐洲各國的意見。

克蘭普－卡倫鮑爾上周六（9日）撰文闡述建議，她在不少範疇尤其社會議題，與法國總統馬克龍早前提出的歐洲復興計劃背道而馳。奧地利總理庫爾茨批評，馬克龍部分提議過於理想化甚至危險，包括提出統一的歐盟最低工資。

Advanced European Union

合作整架航母出黎唔難，但整完出黎搵咩人服役先？

D船員八國聯軍咁，班白皮豬自己都會歧視下其他歐洲人點玩啊，用西班牙同意大利水手都夠頂癮啦。再加法國同德國指揮官真係嗌交多過做野啦。

起唔算貴, 起好後要搞好成支航母戰鬥群, 經費邊個俾? 內陸國家無海軍, 淨係俾經費但無得用?

之後維修費....隻船究竟入法國船廠 / 德國船廠 / 西班牙船廠 / 意大利船廠維護呢?呢間間都想做呢個肥決
之前法意果隻驅逐艦都搞到一舊屎咁，英國佬頂唔順自己搞45型算數

問題係軍費點分

班死窮鬼北約都唔撚想比錢

吹水你就叻

你要法國讓安理會個位俾歐盟？

研發完自己俾錢買
一人一隻？

出左錢研發但冇錢買，咁我仲點解要出錢研發呢？

歐盟28個成員國，買得起養得起既最多得2-3個國家架咋。法國人自己都成日嘈隻戴高樂晒曬納稅人D錢。

合作項目做下類似花月級果種平價垃圾就個個有錢買到 ，但果類船大把民型船廠有得揀

到時船員溝通要講咩語言
歐洲n咁多種 講非母語好多人實唔妥
靠翻譯架船俾人打沉左都未出擊到

係就BAM左華為先啦

德國連潛艇都唔想養咁滯

斷估係想整既出錢分R&D

算鳩數啦，北約有邊個俾足錢架？
仲諗住自己搞聯合軍

默克爾個腦裝屎
攪咁多嘢咪又係喺後門俾人偷曬
仲斷咗美國情報
整幾多隻航空武艦都冇用

德國

唔支持集權嘅歐洲

歐洲喎
咪啫係德法軍
你地自己聯合啦，又要自己起軍又想向其他國家收軍費？

但歐盟要建立軍隊，也談何容易，主要是人多口雜，難有戰略共識。1990 年巴爾幹半島之戰和後來的伊拉克戰爭，歐洲各國立場無法統一。況且對俄國的態度，奧地利、匈牙利、塞浦路斯、意大利較為同情，對中國，匈牙利和捷克更已投懷送抱了一大半。

歐盟建立軍隊，還要面對國內的伊斯蘭族裔人口。單法國就有五百萬阿拉伯移民，一旦出現一支「歐盟軍」，是否准許新移民參與入伍？

不准，則是種族主義。歐盟軍又不可能清一色是白人。若准許參軍，他們的背景安全與效忠意識，又如何鑑定？

法國和德國的伊斯蘭移民及其子女一旦參軍，北歐國家和其他地區又是否甘心接受？27 個盟國情報交流，若有一些國家聲稱仍用華為軟件，不要說美國杯葛，即使歐盟內部也無法建立一套統一的電子通訊防衛系統。

因此華為問題與歐盟的軍事前途掛鉤。美國現出皇牌：若與華為有任何合作，不要指望將來能與美國分享防衛情報。

這張皇牌非常有力，歐盟即使有心騎牆，此時也不得不慎重考慮。世界大秩序正在建立，戰略版塊正在移動，香港特區，又是否有足夠的智商應對？美國駐香港總領事唐偉康，此時再提出清晰的警告，時機相當微妙。

仲有，睇住意粉佬好喎

Nato 一早解決咗呢個問題 所有人用英文